[
    {
        "index": 1,
        "question": "Který úřad poskytuje podporu v nezaměstnanosti?",
        "correctAnswer": "Úřad práce.",
        "otherOptions": [
            "Živnostenský úřad.",
            "Finanční úřad.",
            "Krajský úřad."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Paní Svobodová má nárok na starobní důchod. Která instituce v České republice vydá rozhodnutí o výši jejího důchodu?",
        "correctAnswer": "Česká správa sociálního zabezpečení.",
        "otherOptions": [
            "Úřad práce.",
            "Ministerstvo vnitra.",
            "Ministerstvo zdravotnictví."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Který druh finanční pomoci nevyplácí Česká správa sociálního zabezpečení?",
        "correctAnswer": "Podporu v nezaměstnanosti.",
        "otherOptions": [
            "Mateřskou.",
            "Nemocenskou.",
            "Starobní důchod."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Pan Novák pracuje ve stavební firmě a v současné době je nemocný. Nedostává mzdu, ale peněžitou dávku. Jak se tato dávka jmenuje?",
        "correctAnswer": "Nemocenská.",
        "otherOptions": [
            "Ošetřovné.",
            "Příspěvek na živobytí.",
            "Podpora v nezaměstnanosti."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Panu Veselému je 64 let a dosáhl důchodového věku. Na České správě sociálního zabezpečení si požádal o důchod. Který doklad od něho nebude úřad vyžadovat?",
        "correctAnswer": "Výpis z Rejstříku trestů.",
        "otherOptions": [
            "Doklad o studiu.",
            "Občanský průkaz.",
            "Doklad o výkonu vojenské služby."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Který úřad rozhoduje o přiznání dávek v hmotné nouzi?",
        "correctAnswer": "Úřad práce.",
        "otherOptions": [
            "Ministerstvo financí.",
            "Charita České republiky.",
            "Česká správa sociálního zabezpečení."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Panu Novákovi je 56 let a je nezaměstnaný. Jaká je nejdelší doba, po kterou může dostávat podporu v nezaměstnanosti?",
        "correctAnswer": "11 měsíců.",
        "otherOptions": [
            "6 měsíců.",
            "18 měsíců.",
            "24 měsíců."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Paní Nováková pracuje jako učitelka na základní škole a čeká své první dítě. Má 3 týdny před porodem. Kterou z těchto peněžitých dávek může dostat před narozením dítěte?",
        "correctAnswer": "Mateřskou.",
        "otherOptions": [
            "Porodné.",
            "Ošetřovné.",
            "Rodičovskou."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Manželům Novotným se narodilo dítě. Na jak dlouho si podle zákona může vzít pan Novotný otcovskou dovolenou?",
        "correctAnswer": "Na 14 dní.",
        "otherOptions": [
            "Na 5 dní.",
            "Na 31 dní.",
            "Na 60 dní."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Paní Nováková byla v evidenci nezaměstnaných na úřadu práce. Včera začala pracovat. Kterým z těchto způsobů ukončí své zařazení v evidenci nezaměstnaných?",
        "correctAnswer": "Informuje o nové práci úřad práce.",
        "otherOptions": [
            "Nemusí dělat nic.",
            "Informuje o nové práci finanční úřad.",
            "Oznámí vyřazení z evidence novému zaměstnavateli."
        ]
    }
]
